\documentclass{article}%
\usepackage[T1]{fontenc}%
\usepackage[utf8]{inputenc}%
\usepackage{lmodern}%
\usepackage{textcomp}%
\usepackage{lastpage}%
\usepackage{amsmath}%
%
%
%
\begin{document}%
\normalsize%
\fontsize{12}{10}%
\selectfont%
\section*{Section de test}%
\label{sec:Sectiondetest}%
Niveau 1 :%
\begin{align*}%
\begin{cases}%
\  35x + 27y &= 7 \\%
\  48x + 39y &= 44 \\%
\end{cases}%
\\%
\end{align*}%
\ \text{L'équation ligne 2 permet d'écrire :}\\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\begin{align*}%
\  \Leftrightarrow 48x + 39y - 39y &= 44 - 39y \\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\  \Leftrightarrow 48x &= -39y + 44\\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\  \Leftrightarrow \frac{48x}{48} &= \frac{-39y + 44}{48}\\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\end{align*}%
\\%
\ \text{On remplace x par $\frac{-39y + 44}{48}$ dans l'équation 1}\\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\begin{align*}%
\ \Leftrightarrow  35 \times \frac{-39y + 44}{48} + 27y &= 7\\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\ \Leftrightarrow  35 \times \frac{-39y}{48} + 35 \times \frac{44}{48} + 27y &= 7\\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\ \Leftrightarrow  -1.44y + 32.08 &= 7\\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\ \Leftrightarrow  -1.44y + 32.08 - 32.08 &= 7 - 32.08\\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\ \Leftrightarrow  -1.44y  &= -25.08\\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\ \Leftrightarrow  \frac{-1.44y}{-1.44}  &= \frac{-25.08}{-1.44}\\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\ \Leftrightarrow  y  &\approx 17.42\\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\end{align*}%
\ \text{En remplaçant y par la valeur obtenue dans l'équation 1 :}\\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\begin{align*}%
\ \Leftrightarrow  35x + 27 \times 17.42 &= 7 \\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\ \Leftrightarrow  35x + 470.34 -470.34 &= 7 - 470.34 \\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\ \Leftrightarrow  35x  &= -463.34 \\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\ \Leftrightarrow  \frac{35x}{35} &= \frac{-463.34}{35}\\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\ \Leftrightarrow  x &\approx -13.24 \\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\end{align*}%
Niveau 2 :%
\begin{align*}%
\begin{cases}%
\  \frac{35}{27}x + 48y &= 39y - 7 \\%
\  44x + 46y &= 46y + \frac{21}{35} \\%
\end{cases}%
\\%
\end{align*}%
\ \text{L'équation ligne 1 permet d'écrire :}\\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\begin{align*}%
\  \Leftrightarrow  \frac{35}{27}x + 48y - 48y &= 39y - 7 - 48y \\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\  \Leftrightarrow  \frac{35}{27}x &= -9y - 7 \\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\  \Leftrightarrow  \frac{35}{27}x \times \frac{27}{35} &= (-9y - 7) \times \frac{27}{35} \\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\  \Leftrightarrow  x &= -6.94y - 5.4\\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\end{align*}%
\\%
\ \text{On remplace x par $-6.94y - 5.4$ dans l'équation 2}\\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\begin{align*}%
\ \Leftrightarrow  44(-6.94y - 5.4) + 46y &= 46y + \frac{21}{35} \\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\ \Leftrightarrow  -305.36y - 237.6 + 46y &= 46y + \frac{21}{35} \\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\ \Leftrightarrow  -305.36y - 237.6 +237.6 + 46y &= 46y + \frac{21}{35} +237.6 \\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\ \Leftrightarrow  -305.36y +46y - 46y &= 46y -46y + 238.2 \\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\ \Leftrightarrow  -305.36y &= 238.2 \\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\ \Leftrightarrow  \frac{-305.36y}{-305.36} &= \frac{238.2}{-305.36} \\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\ \Leftrightarrow y &\approx -0.78 \\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\end{align*}%
\ \text{En remplaçant y par la valeur obtenue dans l'équation 2 :}\\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\begin{align*}%
\  44x + 46 \times -0.78 &= 46 \times -0.78 + \frac{21}{35} \\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\ \Leftrightarrow 44x + -35.88 - -35.88 &= -35.88 +\frac{21}{35} --35.88 \\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\ \Leftrightarrow 44x &= 0.6 \\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\ \Leftrightarrow \frac{44x}{44} &= \frac{0.6}{44} \\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\ \Leftrightarrow x &\approx 0.01 \\%
\vspace{5mm}%
\newline%
\end{align*}

%
\end{document}